


Flex Box - Layout in the Tailwind  Css allows you to arrange items in a container along the single axis (horizontally / vertical)       
Flex Box is used to arrange the items in One dimensional only either (rows / columns )
flex properties :
flex container - enables flexbox on the container
flex-direction :
flex-row - align items from left to right   horizontally 
flex-row-reverse - align items from right to left 
flex-col-align items Vertically - ( Top to Bottom )
flex-col-reverse - align items Vertically form ( Bottom to top )

Justify Content - horizontally Alignment :   Justify - horizontally alignment
justify-start - align items to start 
justify end - align items to end 
justify center - align items to the center 
justify between - distribute items with space between 
justify- around - add equal spaceing around the items :
Align items - Vertically Alignment:    Items - Vertically alignment
items-satrt - align items at the start 
items-center - align items at the center 

To align the items horizontally and Vertically : use both horizontally alignment and the vertical alignment :
justify-center and items-center - the item willl be centered to both horizontally and vertically
h-screen - makt the container height equal to the viewport height   
FLex Wrap - Allow items to wrap on the multiple lines :  on Scrolling the page the items will be wrapped :


Flex Grow, Shrink :
flex-grow -1 so this item will be grow one time relative to the other items if the space is available :

Grid is used to arrange the items in the Two dimensional (rows and columns )

Padding : adds space inside an element :
Padding - Individual Sides :  pt-2,pb-2,pr-2,pl-2.
padding - horizontally and vertically - px-2 , py-2   so px- padding on the left and right side , py - padding on the top and Bottom 

Margin is the utility class which adds the space outside an element,between the element and the neighouring element 
Margin - Individual Sides : mt-2 , mb-2 , mr-2, ml-2 so t=top b=bottom r=right , l=left 
Marhin - horizontally and vertically - mx-2 this will add margin to the left and right side and my-2 this will add the margin to the top and bottom 

properties Of the Text :
text-color = text-red = text color will be changed
text-size = text-2xl , text-lg , text size will be changed 
text-alignment = text-center  align text horizontally 
text-weight = font-bold - text will be in the bold 
font-serif = can change the value of the font of the text 
text-italic = italic the text 
text-line-through = strikethrough effect to the text 

Border properties :
border-{widht}= border-2 sets the border width to 2px 
border-{color}=border-red border color will be changed to red 
border-{style}=border-dashed , border-solid,border-dotted,border-doubled 
Border-Radius = rounded-{size}=rounded-full,rounded-xl,rounded-md rounded-sm
Border to the Specific Sides : border-t-{size}, top pr border add hoga border-r{size} = this will add the border to the right 

container = parent pr class lagege and the child of the parent will be constrained and centered : it provides responsive layouts :
Responsive Prefixes :
md:effect - so NOW on medium screens and larger screens the written effect will be applied. min-width=768px so width>768px the effect will be applied
sm:effect - small screens and larger the written effect will be worked min-widht=640px so width>640px the effect will be applied 
lg:effect - larger screens and larger. min-width=1024px if the width>1024px the effect will be applied to the container in which class is defined 
&copy; will give the copyright symbol 
